### Задание

Требуется реализовать RESTful-сервис, цель которого - вычисление чисел трибоначчи ([числа трибоначчи](https://ru.wikipedia.org/wiki/Числа_трибоначчи)).

Сервис должен принимать во входном запросе натуральное число N (натуральное число – это любое целое число больше 0) и выдавать в ответе N-ное число трибоначчи. Например, для N = 10 ответ - 81.

Вопросы конфигурирования веб-сервиса, дизайна API и валидации входного запроса предлагается решить тем способом, который будет наиболее подходящим для данной задачи.

Сервис должен иметь возможность запуска из Docker-контейнера.

К сервису необходимо приложить инструкцию по сборке и запуску.

Обоснование выбранного алгоритма также должно присутствовать в документации.

Форматирование и документирование кода должно быть выполнено в соответствии со стандартами языка Go.

Приветствуется покрытие кода юнит- и/или функциональными тестами.

### Переменные окружения

|Название|Описание|Значение по умолчанию|
|---|---|---|
|HTTP_ADDR|Адрес, на котором будет запущен http сервер|:10000|

### Команды

Подготовка кода к работе
    
    make prepare

Запустить линтер 

    make linter
    
Применить форматирования кода

    make format
    
Запуск тестов

    make tests 
    
Показать покрытия кода тестами 

    make coverage
    
Очистка проекта от лишнего

    make clear
    
### Команды, работающие с docker

Сборка приложения для запуска

    make build
    
Сборка приложения для тестов, покрытия кода тестами, линтера, форматирования

    make build_source
    
Запуск приложения

    make start
    
Остановка приложения 

    make stop
    
Запуск тестов
    
    make docker_tests
    
Показать покрытия кода тестами 

    make docker_coverage
    
Запустить линтер 

    make docker_linter
    
### Обоснования выбора алгоритма

Наиболее узким местов в приложении является вычисление n-числа трибоначчи. Поиск данного числа можно осуществить следующими способами:

- рекурсивно (находить n-1, n-2, n-3 и выполнять сложение для получения n-числа). 

    Минусы этого способа в том, что сложность алгоритма становится экспоненциальная, т.к. сначала движение начнется с конца и будет множество раз повторятся для поиска чисел.
   
- линейно пройтись от элемента под номером 0 до n. 

    Минусы в том, что будет тратиться много памяти для запоминания всей последовательности с ростом n. Но этот минус был исправлен путем хранения только от 3 до 4 чисел последовательности и удалять каждый раз лишнее число последовательности (т.е. в памяти будут только 3 последние числа и текущее значение итерации).
    
- с помощью матричной алгебры. Суть этого метода в том, чтобы возводить определенную матрицу в степень n. Можно добиться ускорения за счет применения операций над степенями, т.е. уменьшить количество итераций возведения матрицы в степень на степени 2.

    
Матричный метод должен быть лучшим из выше представленных, но т.к. у линейного алгоритма исправлен минус, то матричный алгоритм уступает линейному на небольшое значения. Это можно попробовать поправить путем модернизации вычисления степени 2 через битовые сдвиги.

Для просмотра сравнения необходимо выполнить (рекурсивный метод ограничен 30 итерациями, т.к. дальше время выполнения вырастает значительно):

    make sequence_benchmark
    
или в docker:

    make docker_sequence_benchmark  

### Получения значения

Для получения n-числа трибоначчи:

    curl localhost:10000/sequence/elements/{n}
    
Пример для получения 9999999 числа трибоначчи:

    curl localhost:10000/sequence/elements/9999999